[
    {
        "id": 1338,
        "question": "Kazı bilimi",
        "letter": "A",
        "answer": "Arkeoloji"
    },
    {
        "id": 1598,
        "question": "Bir yemek adı olarak da kullanılan; Büyükbaş ve küçükbaş hayvanların kalın bağırsağı",
        "letter": "B",
        "answer": "Bumbar, bumbar dolması"
    },
    {
        "id": 1729,
        "question": "Kelimelerin bir araya gelerek oluşturduğu söz dizimi",
        "letter": "C",
        "answer": "Cümle"
    },
    {
        "id": 1088,
        "question": "Ticaret gemilerinde eski ve usta gemici",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çaça"
    },
    {
        "id": 77,
        "question": "19'uncu yüzyılda kullanılmaya başlanan tuşlu yazı makinesi",
        "letter": "D",
        "answer": "daktilo"
    },
    {
        "id": 209,
        "question": "Çok gerekli, vazgeçilmez",
        "letter": "E",
        "answer": "elzem"
    },
    {
        "id": 572,
        "question": "Bir kimseyi veya bir yeri koruyan kimse",
        "letter": "F",
        "answer": "Fedai"
    },
    {
        "id": 971,
        "question": "Sonbahar",
        "letter": "G",
        "answer": "Güz"
    },
    {
        "id": 1794,
        "question": "Bir kurumun belirli bir zaman içerisinde elde ettiği tüm gelirlerin toplamı",
        "letter": "H",
        "answer": "Hasılat"
    },
    {
        "id": 267,
        "question": "Gereksiz yere para, zaman, emek vb.ni harcama, savurganlık",
        "letter": "İ",
        "answer": "israf, israf etme, israf etmek"
    },
    {
        "id": 95,
        "question": "Komutanı korgeneral olan askeri birlik",
        "letter": "K",
        "answer": "kolordu"
    },
    {
        "id": 305,
        "question": "Genellikle dört yıl süren üniversite veya yüksekokul öğrenimi",
        "letter": "L",
        "answer": "lisans"
    },
    {
        "id": 629,
        "question": "Tek, ayrı, kendi başına olan",
        "letter": "M",
        "answer": "Münferit"
    },
    {
        "id": 333,
        "question": "İstenilen düzende olan, düzene uygun olan",
        "letter": "N",
        "answer": "nizami"
    },
    {
        "id": 651,
        "question": "Saydam olmayan, donuk, mat",
        "letter": "O",
        "answer": "Opak"
    },
    {
        "id": 359,
        "question": "Bir kimseye yapması veya yapmaması gereken şeyler için söylenen söz, nasihat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "öğüt"
    },
    {
        "id": 1730,
        "question": "Kolaylıkla uygulanabilir, kullanışlı olan",
        "letter": "P",
        "answer": "Pratik"
    },
    {
        "id": 683,
        "question": "Yanlış, yozlaşmış, vb. şeylerin iyileştirilmesi veya köklü değiştirilmesi",
        "letter": "R",
        "answer": "Reform, Reform yapma, Reform yapmak"
    },
    {
        "id": 1040,
        "question": "Kuş tersi, kuş gübresi",
        "letter": "S",
        "answer": "Sağı"
    },
    {
        "id": 699,
        "question": "Ev, fabrika, baraj vb.nin yapımının sürdüğü yer",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şantiye, şantiye alanı"
    },
    {
        "id": 1154,
        "question": "Diş taşı",
        "letter": "T",
        "answer": "tartar"
    },
    {
        "id": 847,
        "question": "Bir düşünceyi, bir tasarıyı ya da bir kuramı gerçekleştirme",
        "letter": "U",
        "answer": "Uygulama, uygulamak"
    },
    {
        "id": 725,
        "question": "Birci, birlikten yana olan, tekil, birimsel",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üniter"
    },
    {
        "id": 1867,
        "question": "Tramvay Sürücüsü",
        "letter": "V",
        "answer": "Vatman"
    },
    {
        "id": 889,
        "question": "Hayvanların su içtikleri taş veya ağaçtan oyma kap",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yalak"
    },
    {
        "id": 843,
        "question": "Telli Bir Çalgıyı Acemice Çalarak Çıkarılan Çirkin Sesin Adı",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zımbırtı, zimbirti"
    }
]